Apache Spot se basa en Intel y el proyecto Open Network Insight de Cloudera, pero se ha ampliado para incluir capacidades adicionales como el soporte para los registros DNS y servidor proxy (NetFlow ya fue apoyado). Los modelos de datos abiertos comunes para la red, punto final y los datos de los usuarios proporcionan formatos estándar de datos de eventos enriquecidos que hacen más fácil la integración de datos entre aplicaciones. El modelo de datos también hace que sea más fácil para las organizaciones compartir la analítica, y a su vez anima a los desarrolladores de aplicaciones para que aporten nuevas capacidades de análisis de seguridad para que todo el mundo pueda beneficiarse. 
